\DeclareOptionBeamer{compress}{\beamer@compresstrue}
\ProcessOptionsBeamer

\mode<presentation>

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}


%THEMESHADOW\useinnertheme[shadow=true]{rounded}
%THEMESHADOW\usecolortheme{orchid}
%THEMESHADOW\usecolortheme{whale}
%THEMESHADOW\useoutertheme{shadow}
%THEMESHADOW\usefonttheme[onlysmall]{structurebold}
%THEMESHADOW
%THEMESHADOW\setbeamercolor{title}{use=structure,fg=white,bg=structure.fg}
%THEMESHADOW\setbeamerfont{block title}{size={}}

\useoutertheme[subsection=false]{miniframes}
%\useoutertheme[shadow]{miniframes}
%\useinnertheme{default}
% shadow, round
%\useinnertheme[shadow=true]{rounded}
% rectangle cannot be shadowed
\useinnertheme[]{rectangles}

%\usefonttheme{serif}
%\usepackage{palatino}
%\setbeamerfont{title like}{shape=\scshape}
%\setbeamerfont{frametitle}{shape=\scshape}


%% ECL red trop marron
%\definecolor{structure}{RGB}{150,23,46} 
%% ECL red un peu sombre
%\definecolor{structure}{RGB}{167,28,54} 
%% ECL red rouge un peu moins lumineux
%\definecolor{structure}{RGB}{153,0,0} 
%% ECL red sombre
%\definecolor{structure}{RGB}{133,0,0} 
%% ECL red un peu sombre
%\definecolor{structure}{RGB}{152,26,45}
%% ECL red encore un peu trop sombre
%\definecolor{structure}{RGB}{134,16,28}
%% ECL red picked
%\definecolor{structure}{RGB}{204, 0, 0} 

% ECL red/gray OK papier
\definecolor{structure}{RGB}{177,36,34} 
\definecolor{kleur}{RGB}{191,191,191}
% gray90 229;229;229 black!10
\definecolor{bandeau}{RGB}{229,229,229}
% white 255;255;255
\definecolor{fond}{RGB}{255,255,255}
% white 255;255;255
\definecolor{fondalerttitle}{RGB}{255,255,255}
% gris foncé black!15 
\definecolor{fondalert}{RGB}{238,238,238}
% gris foncé black!15 gray85
\definecolor{fondblocktitle}{RGB}{217,217,217}
% gris clair black!05 gray95
\definecolor{fondblock}{RGB}{242,242,242}

% ECL red/gray OK beamer ?
\definecolor{structure}{RGB}{177,36,34} 
% gray75 (foncé)
\definecolor{gray75}{RGB}{191,191,191}
% gray65 (foncé)
\definecolor{gray65}{RGB}{166,166,166}
% gray85 (clair)
\definecolor{gray85}{RGB}{217,217,217}
% couleur graphes ou dans listing
%\definecolor{kleur}{RGB}{217,217,217}
\colorlet{kleur}{black!15}
% gris clair 
%\definecolor{bandeau}{RGB}{217,217,217}
\colorlet{bandeau}{black!15}
% white 255;255;255
%\definecolor{fond}{RGB}{255,255,255}
\colorlet{fond}{white}
% white 255;255;255
%\definecolor{fondalerttitle}{RGB}{255,255,255}
\colorlet{fondalerttitle}{white}
% gris clair 
%\definecolor{fondalert}{RGB}{217,217,217}
\colorlet{fondalert}{black!15}
% gris foncé
%\definecolor{fondblocktitle}{RGB}{166,166,166}
\colorlet{fondblocktitle}{black!35}
% gris clair 
%\definecolor{fondblock}{RGB}{217,217,217}
\colorlet{fondblock}{black!15}


%% Bleu trueblue 
%\definecolor{structure}{RGB}{0, 115, 197} 
% Bleu blue 
%\definecolor{structure}{RGB}{0, 128, 255}
%\definecolor{cornflowerblue}{rgb}{0.39, 0.58, 0.93}
\definecolor{frenchblue}{rgb}{0.0, 0.45, 0.73}
\definecolor{amber}{rgb}{1.0, 0.75, 0.0}
\definecolor{airforceblue}{rgb}{0.36, 0.54, 0.66}
%\setbeamercolor*{lower separation line head}{bg=DeepSkyBlue4} 

%\colorlet{structure}{frenchblue}
%\colorlet{kleur}{amber}
%%\colorlet{kleur}{structure!30}
%\colorlet{bandeau}{structure!30}
%\colorlet{fond}{white}
%\colorlet{fondalerttitle}{white}
%\colorlet{fondalert}{structure!60}
%%\colorlet{fondblocktitle}{structure!60}
%\colorlet{fondblocktitle}{structure!80}
%\colorlet{fondblock}{structure!30}
%\colorlet{lstfond}{structure!30}
%\colorlet{fondblock}{structure!60}
%\colorlet{lstfond}{structure!60}
%%\colorlet{lstfond}{black!15}
%

%% Vert green 
%\definecolor{structure}{RGB}{0, 204, 0} 

%% orange 
%\definecolor{structure}{RGB}{255, 128, 0}
%\setbeamercolor*{lower separation line head}{bg=structure}


% ligne en-tete
\setbeamercolor*{lower separation line head}{bg=structure}
% bandeau en-tete
\setbeamercolor*{palette tertiary}{fg=black,bg=bandeau}
% bandeau en-tete 2ieme niveau (not used here)
\setbeamercolor*{palette quaternary}{fg=black,bg=bandeau}

% text
\setbeamercolor*{normal text}{fg=black,bg=fond}
\setbeamercolor*{alerted text}{fg=structure} 
\setbeamercolor*{example text}{fg=black}
\setbeamercolor*{structure}{fg=structure}


\setbeamerfont{block title}{size={}}
\setbeamercolor*{block title}{bg=fondblocktitle}
\setbeamercolor*{block body}{bg=fondblock}

%\setbeamercolor*{block title alerted}{bg=structure,fg=black}
\setbeamercolor*{block title alerted}{bg=fondalerttitle,fg=black}
\setbeamercolor*{block body alerted}{bg=fondalert,fg=black}




\renewcommand{\(}{\begin{columns}}
\renewcommand{\)}{\end{columns}}
\newcommand{\<}[1]{\begin{column}{#1}}
\renewcommand{\>}{\end{column}}


%\beamertemplatetransparentcovereddynamic
\beamertemplatetransparentcovered
%\setbeamertemplate{enumerate item}{(\alph{enumi})}
%\setbeamertemplate{enumerate subitem}{(\roman{enumii})}

\setbeamertemplate{note page}{\insertnote}

\usepackage{etoolbox}
\setbeamertemplate{itemize items}[circle]

\mode
<all>

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[frenchb]{babel}

